聖十字架堂：譴責警方強行闖入聖堂 對未能抵抗致歉

今日約下午一時，警方進入西灣河天主教聖十字架堂拘捕 5 人。聖十字架堂今日傍晚就中午的拘捕事件發表聲明，對未能抵抗警察進入聖堂範圍深切致歉。其主任司鐸梁達財神父指出，對於警方強行闖入聖堂範圍並進行拘捕，對警方予以強烈譴責，並承諾會盡力協助被捕人士，與香港人同行民主公義之路。

陳玉強：到達現場時警方已拘五人

堂區陳玉強執事對於今日無法執行教區的指引、即不會讓警方進入教堂範圍作拘捕行動，向教友及公眾人士表示深切道歉。他解釋當他到達接近後門的現場時，警方已經拘捕該五名青年。他曾詢問警察進入教堂的目的、為何需要追捕市民，但之後有女警官表示因現場太嘈吵，而把他帶出後門外的私家路上討論，故未能阻止警方帶走被捕者。

堂區當時已立即聯絡友好的何其清律師，希望他能到場協助，但因律師正在法庭處理個案，趕到時被捕者已被帶走。何其清指，今日警方的行動明顯違反規定、屬於不合法地進入教堂範圍，無奈堂區職員「無槍無砲」，無法阻止警員的違規行為。

堂區職員：教友被警告阻止警察進入會被捕

堂區職員亦澄清，事發時教堂正如常開放作公眾進來休息及祈禱之用，但今早由於交通比較混亂，堂內的義工人數比平時少，而西灣河亦一向不是示威活動的熱點，故未及安排足夠人手看著各出入口的情況。事實上當青年進來躲避後，一名在場女教友已盡力關上後門，希望阻止警方進入，無奈女教友不夠力關上門，而且警方向教友稱，若再阻止他們進入就以阻差辦公作拘捕，教友才無奈放棄，而警方衝入拘捕少年後陳玉強執事才趕至現場，故並非堂區容許警方入內執法、而是無力制止。

堂區將盡快開會，商討有公眾活動發生時的應對機制，例如人手安排、是否要鎖門及法律支援等，會吸取教訓並盡力保護教堂內的市民。

幼稚園都要番全日放5點？痴撚線藍絲

例如人手安排、是否要鎖門及法律支援等，會吸取教訓並盡力保護教堂內的市民

收皮啦

個神職人員成隻死狗咁

唔係個神父定唔個牧師帶狗入黎咩

清真寺同教堂既待遇

下次匿入去清真寺會點？

收啦

想洗白

家陣因為你班仆街有手足被人拉

佢本身係可以等埋救護車來送幾個細路上救護車
結果送人上警車

同埋本身
佢拎到個咪明明就可以叫黑警走
結果佢pass左個咪比女指揮官
話就話叫黑警解釋理由
結果比個指揮官一野spin走左
話大家盡快做完野balabala
個女指揮官仲要潑婦罵街式咁
對樓梯上面教徒講
「你係咪講ㄚ？你落黎ㄚ！」

後尾咪成隻死狗咁
比個2個後生教徒妹妹鬧到開花
明明可以陪人上白車
你就送人上警車

「他曾詢問警察進入教堂的目的、為何需要追捕市民，但之後有女警官表示因現場太嘈吵，而把他帶出後門外的私家路上討論，故未能阻止警方帶走被捕者。」
明明黑警都比左個咪你
你就一野比人spin走左

始終講唔到點解唔等白車黎就送人上警車

睇住直播真係嬲

喔